日本：國際應讓中國改變南海與香港現狀付出高昂代價

日本盼與五眼聯盟擴大合作 實質上成為第六眼
最新更新：2020/08/16 22:53

（中央社東京16日綜合外電報導）日本防衛大臣河野太郎告訴日經亞洲評論，日本渴望與情報共享網路「五眼聯盟」擴大合作，甚至到可被稱為「六眼」聯盟的程度，希望聯盟允許日本及早取得關鍵機密資訊。

五眼聯盟是由英國、美國、加拿大、澳洲和紐西蘭組成。這幾國的多邊英美協定（UKUSA Agreement）涵蓋訊號情報方面的合作，分析並分享透過國安監聽網路取得的資訊。

日經亞洲評論（Nikkei Asian Review）昨天報導，河野在訪問中表示：「這些國家擁有相同價值。…日本可以（跟這個聯盟）關係更緊密，甚至到被稱為『六眼』的程度。」

日本雖非五眼聯盟正式成員，之前已在和聯盟分享資訊。河野太郎強調，擴展日本與聯盟的關係，可使日本更早分享資訊，也能讓日本取得極機密情報。

五眼聯盟一些成員也尋求與日本更緊密合作、分享機密資訊，以回應中國持續擴軍。舉例來說，香港問題和2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情，使英中外交關係趨於緊繃，英國對中國保持警惕，就尋求借助日本掌握的資訊。

河野也提到，「身為防衛大臣與負責日本安全的人，我必須說，我非常嚴肅關切」中國在東海與南海的活動。

河野表示：「許多國家認為中國試圖在背後以武力威脅，單方面改變現狀，包括在東海、南海、中國-印度邊界與香港等地。」

他並指出，國際社會有共識，應讓這類行動付出高昂代價。

河野表示，五眼聯盟成員「在多個時機」接觸日本，希望日本分享資訊。他說：「如果經常接觸，那麼或許可稱為『六眼』。」

但河野說，他不認為日本需要通過特定程序加入聯盟，成為正式成員，因為五眼聯盟並非國際組織。河野表示：「我們只會拉張椅子到他們桌邊，告訴他們算我們一份。」（譯者：楊昭彥/核稿：林治平）1090816

依期咁勇猛嘅

日本D語氣咁撚硬
之前都係話唔太好個D之類

日本加入五眼聯盟圍堵中共

反觀泡菜國仲99下

郁周庭bb郁出禍

揀好左邊囉

人地大和民族做野係一揀好就唔拖泥帶水含含糊糊咁

我地香港人要學 唔好好似上一代成日諗住左右逢源

大和魂

借打中共而擴張，一直under美國，早牌軍事解禁，而家又做六眼，地位提升。

想做第六隻眼緊係要出吓聲

日本人見到周庭女神硬起來!

之前支那話月中休魚期之後就會派船去登野尖閣城/尖閣諸島架？無咗聲氣？

河野大臣對支那態度好硬
之前記者會畀親支記者問佢如果增加軍備會唔會惹中韓唔高興
佢話：日本嘅軍備點解要問過中韓

「弾圧だ」香港“民主の女神”ら逮捕で中国批判相次ぐ 菅氏・河野氏「強い懸念」枝野氏「人権守る声を」

又日出

大好機會
美帝俾佢擴張食住個勢上

搞周庭=得罪大半個日本

河野太郎：算進日本 5眼聯盟變6眼

左膠總統

大陸之前成日打民族主義，又好多野借d意攪日本，日本仔忍左好耐，今次咁岩有機會，連軍隊都解禁埋，仲唔成機咩，錯過左今次，唔知要等到幾時先番到身，仲唔郁你咩

河野防衛大臣 中国の 南シナ海での 動きについて ＣＮＮのインタビューで 明言！ 「中国は高い代償を払うことになる」

而家咁攪，可以幫助轉移奧運失敗、經濟下滑既責任，安倍政治生涯仲有得玩，周庭被捕，國內反共情緒提升，多多少少都幫左佢。

日本加速！！！

日本好似成日得個講字

英國仲勇過佢

日本

日本盼與五眼聯盟擴大合作 實質上成為第六眼

同蔡英文一樣玩法 又係打反共

禁漁期解禁 福建省下令漁民盡量少到釣魚島海域

大和民族

周庭被捕activate/喚醒左成個日本政界和公民社會

脫亞入歐 最好時機

南韓文仔仲懵盛盛

我都係
硬哂拳頭

拜登勝出後強國有得喘息復原
拜登如果玩返之前縱容手法嘅話
首當其衝係台灣日本
一定要做好準備串連區內同樣處境嘅盟友

侵勝出嘅話就繼續續玩圍堵
一樣都要跟住大佬一齊硬

根本點玩都要硬

河野表示：「我們只會拉張椅子到他們桌邊，告訴他們算我們一份。」（

count me in

不過要睇埋奶共既アベ宜家勢力有幾大

最尾個句

目的係想解禁軍隊

自衛隊同軍隊都係個名有分別姐

周庭效應

大日本帝國

到時派航母去台灣南海都唔奇
自衛隊無咁既權力

班農話過侵侵當選未上任時,安倍好快同侵侵見面講中國

日本唔撚好唔記得武漢肺炎搞到無

仲有咩國家企係中國依邊?
非洲+中東?

泡菜本國都唔撚中意個政府

應該去尖豬島閣晒馬先 南海唔洗日本出手

得搞奧運

又縮

有靠山勇少少唔緊要啦

泡菜國係財閥話曬事要睇三叔頭

如果而家日本同大陸隻揪, 邊個會贏?

我一向都講, 日本始終係武士道精神, 輸比美帝係心服口服, 從來唔承認二戰係輸咗比支那, 但支那成日打飛機話自己係戰勝國, 日本日後一定會報呢個仇

如果美帝真係打鳩支那, 日本會同美帝要求插攞支那狗命嘅最後一刀

河野做嘢親力親為，行動力極高
次次講親都即做
利申：佢fans
見到佢自衛官爬繩，上戰機出曬水

日本出售軍事雷達給菲律賓、出售巡防艇給越南
美國已經公開允許日本巡防南海

推

美日安保, 唔會有隻抽呢回事, 支那唔會有得打

遠因係奧運比中共肺炎攪到禍谷住到火, 近因係中共攪緊日本契女!!
日本感覺到佢心中個團火要係呢個MOMENT到要爆啦

奶共係二階 唔係安倍

忍夠反枱feel

個好傳情

on9
有冇禁魚休漁,d漁船都會上至日本,下去越南偷捉魚
根本冇野阻止到佢地去邊

周庭影響力

南京大屠殺 2.0 GoGoGo

日本唔會主動打

不過如果支那主動打，準備食美帝核彈

安倍晉三是親台派
日前安倍晉三派胞弟岸信夫赴台弔唁李登輝

冇證據顯示南京有人因軍人執行職務至死
相關謠言經日軍內部調查後證實並無此事
對有人作出不實指控誣衊日軍感到遺憾

好似未解禁前有d軍備唔俾整

立即ban咗TiK ToK同微信佢

支那咁講係自保
等如同日 / 美講, 嗱! 我叫咗啲狗咪亂咬嘢㗎喇, 一陣真係亂咬嘢唔好入我數呀, 你可以打狗, 但唔好對我作出軍事行動呀, 怨有頭債有主, 你哋打狗唔使睇主人㗎, 我唔理㗎, 最緊要我自己冇事

自民黨高層：日本不應忽視 TikTok 數據安全風險 最快 9 月提案促限制使用

日本同印度好似，千年難得黃金機會。咖哩佬即刻立投名狀，美國叫佢去打仗佢都狗沖

日本航母助拳人就位！出雲、加賀取得艦載機F-35B

估唔到日本咁奶共都出聲要反中共
中共睇黎係咁大

咩都可以忍

周庭比人拉就無得忍

自民黨黨魁好似係連任3年 （9年）
佢12年年尾上 最多都係做多一年多d

問左二階未呀？

有得唔硬咩

民主黨 唔願意為「改變中國對香港政策」放棄高昂議員薪津

日本真係脫亞入歐

周庭二十幾個鐘換日本政府覺醒

成件事幾咁諷刺
80年前五眼+中國(中華民國)抵抗日本
80年之後,五眼加埋日本變六眼屌撚死中國(支那)

周庭廿幾個鍾換唔到 民主黨議員 覺醒

大家本身睇錢份上
平時做d 閪野都隻眼開隻眼閉
依家中國開撚左人地波 想縮沙？
場波有90分鐘呀

香港民間都應該跟住一齊硬
已經冇後退空間

日親中派二階俊博 盼赴李登輝墓前弔唁

丞相起風了

如果唔出核彈既話,日本海軍其實好強,不過唔係太多人留意到,佢地自己沙盤推演過一旦發生戰爭既話不出兩日就可以攪掂東海艦隊...

想做第六隻眼，交個投名狀先啦。

之前聽一個大陸YouTuber叫做江峰時刻
佢話如果日本入到五眼變咗六眼
可以同五眼一齊share好多重要情報
而五眼唔再依賴中國5g技術
就可以由日本頂上
日本有技術
而五眼就有資源即係稀土嗰啲
可以互補

仲好親民
睇佢Twitter永遠有驚喜

日本加入五眼联盟，亞洲最強军队被喚醒。一下子多出來四艘航母，滿載世界最強F35战斗机，环球时报為什麼說沒什麼影響？

左到奶埋共

希望日本可以帶領東盟

六眼

順便擺埋南海入agenda

仲未計武肺播毒令奧運搞唔成 + 3月個陣spin 源頭係日本

早幾年已經開始有日本節目屌支那人唔守規矩
不過係睇在爆買班大陸仔先隻眼開隻眼閉
而家錢都冇得搵 又keep住踩過界
邊有可能唔硬

推 (真人經歷)黃絲呀媽：如果個天俾多次機會我，我一定會早啲咁做 - 分享自 LIHKG 討論區

入左堆f35，要我放係到展覽呀

好多撩交打同撞鳩人地d魚船既係支那官方做

美帝出左聲 日本自然要跟

up

一雪前恥

六眼！

日本硬就真係硬
中共剩係識充大頭鬼

一定要制裁

硬係覺得美國揸住左d好猛既料，猛到係知道既國家都會加入佢地

越南都係
下年全國大選完就準備收例錢金蘭灣喜迎美軍進註
又激到小支支爆血管

ccp 跟本口講合作 實為搶奪
講完合作 轉頭又搞人地
對內又行高壓極權
靠掌控輿論維穩

其實真係幾嘔心

有咩人會鍾意呢個政權

哇～ 天呀

我願意為日本公司無限ot換取支na滅亡

之前有張圖歷代總統都無好下場

估佢唔到

我諗大家有少少誤會
唔係日本強硬，係河野強硬

重有5隻輕型航母改裝中(共7隻)，有11O隻F35A同B落左訂單，咪當佢小日本

澳洲宣戰之後到日本加入
下個到邊個？印度台灣

日本錢又多技術又勁
講真唔好講打中國
唔比所有車，晶片，零售公司，建築，火車，廁所，通訊設備，既公司同中國往來
已經好夠

中國今日咁大惡魔
美國第1
日本都係算平排第1去養成
由錢到技術到物質所有野送比中共

因為個日本奧運分分鐘2021都攪唔掂

補返link先
記者會片段

日文新聞

台灣新聞

係
不過美國搵咗澳洲黎一齊宣戰
某程度綑綁咗立場
就算China Joe贏到
都無可能完全瓦解呢個聯盟
因為仲有澳洲做副手

可愛就是正義

澳洲就拉緊附近島國

希望就算侵輸
都可以喺交接前貢獻到d 不可逆轉嘅外交/軍事決定

緊係喇
個奧運比支那武漢廢炎搞到咁

唔止左膠啦
直情奶共

仲有印度

從來無人屌，無人知日本一樣一手一腳養大中共
咩都送哂比中共

呢啲助燃劑啫
最主要係咁多國同美國傾掂數
一齊郁共產黨

日本強硬都好合理，佢島國，根本唔怕你，自己有科技，有經濟，最重要有美國撐

為左變第六隻眼日本出盡力

日本咁勇呀

我喺Girls Channel（日本女人論壇）度睇到啲師奶喺度怒屌支那，話佢哋分分鐘為咗阻止日本搞奧運而播毒

真係好大怨氣

安倍不嬲一邊奶人仔一邊想解禁自衛隊

日本東奧主席森喜朗
強調疫苗是奧運舉行關鍵

諗起之前d日本六眼post
有五毛話唔係講英文唔做得

最高

踢走中國，日本想坐大

Six Eyes

硬起來

趁機將軍隊正常化

泡菜成個經濟政治力量集中喺幾間大公司
其實都幾on9

二戰站錯隊
今次醒目啦

咁都要睇首相肯唔肯做

但三叔已經係支那撤資， 點解仲要奶共？

如果仲係李明博嘅話可能韓國今日唔會咁嘅樣

揀錯咗總統係好大件事
韓國同台灣係一個好強烈嘅對比

之前支那人人搞人尖閣喎

我要n眼

聯署支持封殺微信同TikTok

都叫你咪撚搞周庭
李大導

泡菜國幾時歸邊 反擊中共

到韓國歸邊未

之前怕槍打出頭鳥
美國帶左個頭有不滿既個個都出聲啦

咪俾啲投行玩晒

出主意拉周庭果條友而家應該返左大陸陪緊孫立軍

其實除左美國，真係冇邊個1on1夠支那打，佢淨係人數已經有優勢，加埋咁多年來擴充軍事，唔惹少

陸戰黎講印度 俄佬其實夠
海戰支共

首先要明白，日本由戰敗之年被限制發展軍備
有技術不過唔準用
成日都講日本係Asia No.1

一個連F35都可以自己保養嘅國家
國力可以有幾差

睇國民取態： 大陸自由含 vs 周庭

但李明博好似係韓國財閥嗰邊當地人民角度可能文左膠會好啲

我意思係，如果日本可以自由發展軍備
一定可以打死中國
可惜現實無如果

入英聯邦就真

其實而家都可以
日本係唔俾打
唔=佢冇能力打
你睇下架出雲號就知

日本無計架
美國係咁佢都要跟
唔係邊有f35俾佢玩

周庭威力真係好大

細個睇高達唔明點解日本會入union 唔入人革聯 今日終於明了

佢地唔知周庭既影響力。

唔係經濟特區咩

係咪開始陸續宣布

下年奧運應該鐵定取消
根據宇宙法則
日本會打支那

周庭加速
雖然呢大臣就不嬲都強硬
係首相累事

但啱啱執政黨大選先贏完喎

竟然係出自日本人把口

拉完周庭 , 日本戰狼化突然有左民意支持 , 做第六眼以後唔洗再遮遮掩掩

三星王國好大，你估一下撤得曬咩

世界仔
最緊要識站岩邊

Push

日本自己有aegis，有f35，中國有咩？

毀天滅地嘅籤20(唔知有幾多架)

人哋美國人嚟
唔係講普通話=大陸

周庭

日本的確係非常優秀既民族，中國成日話自己係東方，其實日本先係真正傳承左東方優良文化

日本係明治維新西化咗之後先強
中華文化一早滅亡咗
你同我都唔算係傳承到啲文化

支那自由含購買力唔高，反而香港班友餓左咁耐....

日本人既禮儀、集體主義、階級觀念呢d唔係傳承左東方文化？

驚制裁囉

集體主義唔係
階級觀念係古日本已經有 你睇下天皇就知
不過日本係明治維新之前其實都係內戰+拳頭大=正義
禮儀的確係參考唐朝 不過唐朝都唔係90度鞠躬啦
同埋中華文化個思想主要係儒家文化 要讀聖言書 八股文
日本起碼冇學呢樣嘢先

因為周庭事件終於比日本搵到個藉口做切入點

你係咪get錯
我一路都係話東方文化，冇講過中華文化
東方文化=/中華文化

東方文化本來就應該包埋日本
你係想講佢維新咗都保留都自己文化？

當然啦
所以我咪話日本先係真正繼承到東方文化囉

咁日本夜爬果啲
BTW東方文化又包埋中華文化
個定義係點

講緊東方文化個個精粹
例如我上面講個三樣
都係現代日本文化上有好強既體現

on9記者

咁都只係講緊日本係文化融合方面做得好
保存到自己文化 唔係好似啲洋務運動咁
同東方文化呢樣嘢有咩關係
東方你定義係中國地區+韓國+日本?
咁泰國馬拉印度果啲?

等國民都開晒聲
政府先表態跟美帝
呢招高
有事都係民意支持

點會冇關係
佢保存到自己文化已經係傳承緊東方文化啦
佢地係好明顯傳承到個個精粹
仔細既話我講緊東亞

因為東方文化唔係單一文化
係幾個國家嘅文化加埋
應該係全部都有近似先可以當係
eg 禮儀係中日韓都有
但個精粹係講緊啲咩
btw日本人普遍唔注重血統
同中華文化個血統論完全唔同

我認為日本係最傳承到東方文化
你又話東方文化定義係咩
我講左我認為既精粹出黎
你又問我同東方文化有咩關係

講完又講講完又講 不斷重覆
你好似唔get我講乜
唔緊要啦 攰～

反共是拿來玩的嗎

唔講重以為班狗拉左日本天皇

日本好少咁直接，咁強硬

總加速師真係勁

兩方面

安倍政府一直都好想「解放自衞權」
講白就係將自衞隊變哂做正式軍隊

佢好想打仗？唔係。
而係受支俄兩國軍政經所壓
弱國無外交，冇軍隊冇導彈
就乖乖地就做契弟交保護費

唔係有駐日美軍咩？
有美軍去撞保釣船？
日俄發生領土爭議
美軍又出海打俄佬？

近十年完全係教科書級別嘅
發展停滯配老年化加少子化
外交無力化之下你傾任何嘢
都要先俾著數對方先有得傾

內需再大經濟再強科技再高
都有其極限。
你冇武力，人哋就係咬你食

日本唔單止要交保護費俾美國
重要上貢式咁俾賠償金支那國
最後北方四島又要俾俄共食埋
更仆街連垃圾泡菜國都敢兇佢

加入五眼就有望可以解除封印
由殘障純經濟國變返正常國家

此其一，再嚟

但主流反戰民意俾唔到空間佢之餘
再在野黨用經濟攻擊佢民生政策差
災後救援不力，人口政策錯配等等
再豪賭咗係奧運身上但結果大家知

安倍政府甚至自民黨都面對大危機
有機會會變成史上第三次失去政權
支那正好作一個全民外敵轉移視線
自民黨右翼核心唔係咩嘢左膠大愛
香港人俾支那屠盡都唔關自民黨事
更唔好講日本大部分國際視野係點

而忽然出現一個叫周庭嘅意外事件
一個連香港人自己都估唔到嘅情況
但大家要先冷靜落嚟理解咗一件事
日本群眾就算大量聲援也只限於此
佢哋大部分冇理解到或思考到軍事
亦唔覺得需要用到戰爭去消滅支那

所以自民黨同各在野黨雖然都聲援
但就算加入五眼都唔代表民意支持
一樣會有反戰團體死出嚟和平與愛
亦會有好多如港豬一樣等美軍打救

安倍推動加入五眼，比起打鳩支那
更多只係政經需要唔代表正式歸邊
用個簡單嘅講法：同支那保持距離
同時亦推動國內軍需帶動經濟發展

結論就算日本加入五眼再美支戰爭
以現時佢哋國情去推測當時嘅情況
即使宣戰都隔岸觀火提供軍需物資
直接參與嘅可能性⋯⋯唔係冇嘅。

除非支那痴痴哋炸鳩佢啦

日本都轉陣營喇
德軍繼續輸第三次世界大戰

安倍諗住靠奥運救經濟

寧化飛灰

河野太郎, 周庭BB fans

㗎仔快d進眼啦

出現了，打柒佢！

首相大熱

中共：拍抗日片曲解歷史
日本；zzz
中共：射飛彈嚇鳩其他鄰國地區
日本：zzz
中共：搞鳩周庭
日本：仆你個街屌你老母

六國聯軍

成個天都係太陽

解釋得幾好
不過唔介意嘅話下次加返d逗號

大東亞共榮圈

口頭奶，行動上閃人，到咁上下同北韓反檯就會變面

點返著日本人變返昭和男兒

唔可能入完5眼就扮無野，入完唔做野ge

日本入得五眼, 就算你唔幫手軍事打支那, 至少跟5眼制裁已經幫好大忙

其實呢個世界只有少數地方有文化-財務-政治自由，因為大部分人都唔努力

日本仔有野心又識食住個勢, 呢鋪俾佢上到六眼, 國際地位又高一級, 即可以解放成個國家, 如果順手打巢埋支那, 又有機會重回第二大經濟體

本身一個女仔
國安法立咗之後都無乜出聲
一個女仔可以危害國家安全真係天大笑話
而家拉完人仲搞多個六眼

李桂華割腹啦屌你

向世界開戰